大公報：「黃色經濟圈」是散播仇恨「納粹」式的經濟手段

2020-01-07 04:24:02大公報
暴徒意圖製造所謂的「黃色經濟圈」，令人沒想到的是，一些大機構也跟隨起舞。昨日有傳媒報道，有極端仇視警察的「黃色食店」，獲得香港其中一間國際零售及食品製造企業屈臣氏集團贊助大量飲品，該店舖甚至寫明贊助方。儘管屈臣氏發出聲明，聲稱共向100間店舖贈送、該店只是其中一間雲雲，但全港有數萬間店舖，偏偏選擇最極端仇警、極力煽動暴亂的「黃店」，這難道是「無心之失」？當然，屈臣氏有其選擇的自由，但別忘了，消費者也會有選擇的自由，贊助「黃店」，就等於申明瞭自己的政治立場。

「撐暴」作招徠得不償失

有些商業機構「食碗面、反碗底」，享盡香港「一國兩制」的制度紅利，但所作所為，卻是在破壞香港的繁榮穩定。在去年暴亂發生之初，就有「寶X力」飲品，靠販賣仇恨來擴大生意額；亦有某個避孕套牌子，以支持暴徒為招徠。這些商業機構，儘管可以獲得一時的暴徒掌聲，但實際上是在毀掉自己的商譽。一時支持暴亂，一時發表一些似是而非的要求「和平」的言論，這些「騎牆」的做法，則更為可惡。

昨日這宗新聞之所以引起市民廣泛的關注，並不僅僅在於涉及香港其中一名富豪，更在於大商家的真正意圖令人質疑。有兩個事實必須弄清楚：第一，屈臣氏的免費飲品有沒有送到該店舖手中？第二，這間「黃店」是否真的「黃店」？顯而易見，屈臣氏的20箱貨品，已擺在該店舖門口，鐵證如山，是賴不掉的；而獲得大量贈品的店舖，長期以來仇視警隊，支持蒙面暴徒，更是人所共知。

好了，對於一間普通的商業機構來說，想送誰就送誰、想支持誰就支持誰，毋用他人置喙。講得難聽點，他們就算贊助口罩面罩、彈弓鋼珠，也都是他們的自由。但是，作為一間對社會有責任感的大企業，也是一間長期伴隨香港人成長的企業，將自己置於民意的對立面，這就不是簡單的愚蠢可以解釋得了。

屈臣氏在聲明中稱，他們已經向香港一百間店舖贈送了飲品，上述「黃店」只是其中一間而已。其言下之意，似乎在稱「沒有刻意支持‘黃色經濟圈’」。然而，這真的是「非刻意」嗎？

全香港有數以萬計的商舖企業，為什麼其他屋邨茶餐廳、快餐店沒有收到屈臣氏的「贊助」呢？而經過網絡的大量宣傳，屈臣氏的員工又豈會不知道上述店舖的極端政治立場？完全有理由質疑，有人根本是想討好「黃絲」暴徒，以打響其飲品的知名度，所作所為和「寶X力」的仇恨營銷沒有本質的區別。而所謂的「有超過一百間店舖得到贈飲」，給人以欲蓋彌彰的味道。

如果屈臣氏真的沒有任何既定政治立場，那麼，請他們在向「黃店」大量贈送飲品的同時，也向警隊贈送同樣的飲品。但他們會這麼做嗎、敢這麼做嗎？有些大商業機構，由上到下都充斥著「黃絲」，他們表面上不敢公開得罪市民，但千方百計去利用手中的權力支持「黃店」。而如果可能的話，他們不排除會大張旗鼓去支持暴亂青年。

屈臣氏如果懂得危機營銷，就應當立即停止對所有公開聲明自己是「黃店」的贊助，同時停止這類愚蠢的營銷手法。一間規模如此大的機構，更在內地有著3800間個人護理店分店的超大型連鎖集團，將自己置於高度的政治風口之上，就不要怪社會有如此大的合理質疑。更何況，如果結合過去六個月來的種種事例，更無法不令人去質疑，這些贊助行動，與大企業擁有者、具體負責營銷者的政治立場相契合。

「黃店」有毒切勿沾身

尤其在於，當前亂港派正在全力打造所謂的「黃色經濟圈」（「黃圈」），屈臣氏的這種做法，也就更增加人們的質疑了。所謂的「黃圈」，本質上是散播仇恨，以排斥其他正當競爭者為目的「納粹」式的經濟手段。大量持不同政見的店舖，不僅僅是被杯葛，更是遭蒙面暴徒以「裝修」之名惡意刑事毀壞，甚至被圍毆。以上述得到贊助的「黃店」為例，過去的言行難道還不清楚嗎？他們竟然因為一名食客的言論而驅趕客人離開，其後更大肆炫耀。一間這樣的店舖，已經喪失最基本的道德底線。如果任由這種風氣蔓延下去，香港還成香港嗎？

任何香港的大企業，必須引以為戒。商譽是要長期積累而來，二十箱的「黃店」贊助，足以毀掉整間企業。「黃店」有毒，任何觸碰到的機構，都不會有好下場。

又反對,証明有效

文匯報: 「藍色經濟圈」是散播仇恨「共產」式的經濟手段

多謝對家每日讚揚

E個標題好似早幾日先見過

佢地係咪報導俾藍屍睇嫁

推 敵人反對我支持

納粹分子話人哋納粹

正如暴面暴徒（狗） 話手足係蒙面暴徒一樣。

少數派只識將自己嘅缺點推俾人

今日架

咁打壓 籃球隊, 足球員, 藝人, 填詞人 就叫偽納粹 - 中國式的經濟手段?

期待黑警 / 鄧小強 / 少數派 / 林大總統 /林鄭／何妖出聲明譴責黃色經濟圈

人地sponsor 邊個關你撚事咩

日提夜提 我老母藍都聽到煩

敵人對你打擊
証明你做對了

黃店真好，食都食得開心d
班仆街支持完黑警殺人，仲想我俾錢佢賺？

[國際抵制］又係時候去fb tg ig #abc_challenge Anywhere but China

支共：我做就濕碎，你做就納粹

恐怖組織報紙反映有效，
繼續制裁所有支持恐怖活動嘅藍色品牌。

又叫春喇共狗報

好撚正
好似日日都睇緊同一篇嘢

多謝大公幫屈臣正名
堅定咗我對誠哥的信念